日本藝能界活動叫停，歌手西川貴教 鬧爆政府卸責

武漢肺炎全球疫情不斷擴大，日本確診個案正不斷上升，導致大大小小的活動紛紛延期或取消。尊尼事務所昨日在官方網站終於宣佈從2月27日至3月9日期間的多個演唱會均受影響，包括SixTONES、NEWS等旗下男團的演唱會決定延期，Kis-My-Ft2成員橫尾涉、宮田俊哉等人演出的舞台劇《〇〇的人的末路》要暫停演出。國民組合嵐繼取消北京騷後，目前在大阪文化館舉行的回顧展「ARASHI EXHIBITION "JOURNEY"」也受到波及，將停止對外開放參觀12天。

尊尼前王牌組合SMAP三子香取慎吾、草彅剛和稻垣吾郎，離巢後以「新地圖」（NEWS MAP）姿態發展，三人原定今日假千葉辦的粉絲活動，昨日臨時決定延期至4月再辦。樂壇才子米津玄師，今日也親自宣佈明天起一連兩場的宮城個唱，以及3月7日及8日的三重站兩場騷也要叫停，將會為歌迷安排退票。至於出道40周年的松田聖子，原定3月14日在東京中野開兩場生日騷，最後以歌迷健康為由，在昨天宣佈停辦，不少歌迷大嘆可惜，但也能理解主辦單位為整體安全性考量的立場。

同時，一名來自熊本市的20多歲女護士證實確診，她曾在本月8日觀賞三人樂隊WANIMA假福岡舉行的萬人演唱會，雖然無法確定該名觀眾是否於演唱會受到感染，但為防止疫情擴散，WANIMA原定大後日至下月8日的福井及愛媛站共四場演唱會也會停辦。

對於疫情失控，日本政府今次抗疫行動被轟慢幾拍，男歌手西川貴教（T.M.Revolution）昨晚在Twitter發文鬧爆，認為應由政府決斷去停止一切大型活動，如今卻令主辦單位無所適從，直指主辦點做也會捱鬧，倒不如由政府決定，還稱：「自己的責任卻無責任！即獲不少網民大讚講得好，更有2萬人讚好。」

教主

雖然日本政府保on9

不過呢啲偽人因為無錢賺先出聲

收皮啦

你唔識字??
人地屌緊政府唔統一禁止公眾聚會 將個波推落主辦到喎 關賺唔到錢乜事?

咁唔一早開聲

你諗清楚我講乜